%! TeX root = zettel.tex
\documentclass[class=article, crop=false]{standalone}
\usepackage[subpreambles=true]{standalone}
\input{../standalone_preamble.tex}

\begin{document}
\begin{zettel}{kanonisches Skalarprodukt}
\begin{flashcard}[7rvb3gk4]{kanonisches Skalarprodukt}
	\begin{definition}[kanonisches Skalarprodukt $\R^n$ ]
		das Kanonische Skalarprodukt auf $\mathbb{R}^n $  ist die Abbildung
		\begin{align*}
			\langle .,.\rangle : \mathbb{R}^n \times \mathbb{R}^n                                                                  & \longrightarrow \mathbb{R}                                                                                                                           \\
			\begin{pmatrix}x_1\\ \vdots\\ x_n\end{pmatrix}, \begin{pmatrix}y_2\\ \vdots\\ y_n\end{pmatrix} & \mapsto \sum_{i = 1}^{k} x_i  y_i  = (x_1 , \dots , x_n ) \cdot \begin{pmatrix}y_1\\ \dots\\ y_n\end{pmatrix}  = \bar{y}^t \cdot \bar{y}
		\end{align*}
	\end{definition}
\end{flashcard}

% \begin{enumerate}
% 	\item $ \langle \bar{x},\bar{y}_1+\bar{y_2}\rangle  = \langle \bar{x},\bar{y_1}\rangle + \langle x_1,y_2\rangle $\\
% 	      $ \langle x,\lambda y \rangle = \lambda \langle x,y\rangle $
% 	\item $ \langle x,y\rangle = \langle y,x\rangle $
% 	\item $ \langle x,x\rangle \geq 0 $ und $ \langle x,x\rangle  = 0 \iff  x = 0 \in  \mathbb{R}^n$
% \end{enumerate}

\begin{flashcard}[40po2j06]{}
	\begin{definition}[kanonisches Skalarprodukt in Complexen VR]
		siehe Skript vom 19.04
		\[
			\langle \cdot,\cdot\rangle : \mathbb{C} \times \mathbb{C} \longrightarrow  \mathbb{C}, \begin{pmatrix}v_1 \\ \vdots \\ v_n\end{pmatrix}, \begin{pmatrix}w_1 \\ \vdots \\ w_n\end{pmatrix} \mapsto \sum_{i = 1}^{n} v_i \bar{w_i}
		.\]
		Wo $ \bar{w_i} $ das komplex konjugierte von $w_i $ ist.
	\end{definition}
\end{flashcard}
\end{zettel}
\end{document}

